### Задание №2. Этапы тестирования

Инструменты, используемые для тестирования мобильных (нативных) и веб-приложений (гибридных) различаются, однако ключевые методологии тестирования, такие как тестирование функциональности, производительности, юзабилити, совместимости и локализации, являются общими. 
#### Этапы тестирования мобильных приложений.

1. __Тестирование установки__ -  проверка того, будет ли приложение устанавливаться на различные операционные системы.
2. __Тестирование совместимости__ - проверка работы приложения на разных операционных системах и устройствах. Его основная цель: убедиться, что приложение может успешно перемещаться из одной среды в другую. Другими словами, это позволяет определить, готов ли продукт к работе на разных платформах с различными конфигурациями оборудования и/или программного обеспечения. Это особенно актуально для кроссплатформенных приложений, разработанных одновременно под Android и iOS. Что может спровоцировать проблемы совместимости?

- Недостаток оперативной памяти;
- Недостаток дискового пространства;
- Определенные типы процессора и операционной системы;
- Совместимость между различными типами операционных систем.
3. __Тестирование производительности__ - проверка скорости работы приложения, потребления ресурсов устройства и его стабильности в условиях нагрузки.
   
3.1. ___Стрессовое тестирование___ - определяется поведение приложения в необычных (стрессовых условиях). К ним могут относиться, как внешние, так и внутренние факторы. Внешние факторы: скорость/стабильность подключения к сети, переключение между Wi-Fi и 3G/4G, прием звонков/сообщений в процессе работы приложения, подключение периферийных устройств (наушники, bluetooth гаджеты и т. д.), выемка/замена SIM или SD-карты, пока телефон включен, включение/выключение спящего режима, температура воздуха и т. д. Внутренние факторы: нехватка оперативной памяти или места на диске, низкий заряд аккумулятора, отключение каких-либо услуг (например, GPS) и т.д.

3.2. ___Нагрузочное тестирование___ - позволяет определить имеет ли приложение какие-либо уязвимые места. Например, утечки памяти или проблемы с производительностью. При нагрузочном тестировании мобильных приложений предполагается, что программа будет запускаться на устройстве с низким объемом памяти.

4. __Тестирование функциональности__ - проверка работоспособности и соответствия требованиям всех функций приложения. Проверяется, работают ли все функции программы должным образом. Выделим несколько пунктов, на которые QA инженер обращает внимание в первую очередь:

- Жесты;
- Физическая/экранная клавиатура;
- Ориентация экрана (горизонтальная/вертикальная);
- Нестандартные элементы управления.
5. __Тестирование безопасности__ - проверка наличия и корректности механизмов защиты данных, а также обработки их обшибок
6. __Тестирование удобства использования__ - проверка удобства и интуитивности интерфейса приложения, его эргономики и функциональности. Призван оценить UX мобильного приложения. Для чего вообще нужно юзабилити? Для упрощения работы с приложением, адаптации программы к потребностям пользователей и, в конечном итоге, для увеличения популярности продукта и повышения конверсии. В процессе тестирования юзабилити QA инженер выявляет ошибки в навигации и прочие баги, связанные с экраном приложения. Например:

_Элементы графического интерфейса;
Объем данных;
Оперативность взаимодействия элементов;
Цветовая гамма и т. д._

> [__Ссылка на используемый материал__](https://crimeadigital.ru/blog/jetapy-testirovanija-mobilnyh-prilozhenij/)